梁美芬：若立法會將出現「拉布」 不能排除直接公布《國歌法》

梁美芬：若立法會將出現「拉布」 不能排除直接公布《國歌法》

全國人大常委會周一就《國歌法》草案進行二審，並建議在10月透過納入《基本法》附件三於港澳施行。身兼城市大學法律學院副教授的經民聯立法會議員梁美芬，今日在《明報》撰文指，對於屆時會以直接公布或本地立法的方法實施，會視乎立法會會否出現「拉布」，明言不能排除如《國藉法》般，由行政長官在憲報刊登法律公告，並以原文照錄方式施行。

梁美芬文中表示，即使以本地立法方式實施，其條文內容亦須與內地法律條文一致，並援引《國旗及國徽條例》第7條，「任何人公開及故意以焚燒、毁損、塗劃、玷污、踐踏等方式侮辱國旗或國徽，即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款及監禁3年」，稱除了罰則，其餘字眼均與《中華人民共和國國旗法》第19條相若。

另外，梁美芬亦指出，國歌代表國家民族的尊嚴，並相信絕大部分港人不願國歌被侮辱，又指近年「一些在國際或在港舉行的活動如球賽等」，出現港人公開侮辱和「噓自己國歌」的情況，是令人憤怒。

不過，特首林鄭月娥、大律師公會主席、港區人大代表兼立法會議員田北辰等人，近日已表明《國歌法》應仿效《國旗及國徽法》，採用本地立法的方式進行。林定國更曾於電台節目上指出，鑑於中港法制不同，香港不可能原文照錄般實施內地的《國歌法》，例如規定在公共場合侮辱國歌，可遭行政拘留15日，但香港並沒有相關刑事程序和處分，故須在以本地立法的過程就技術問題、用字等方面作修改。

（圖片來源：蘋果日報）

成王共匪鍾意點就點

支持
建議順便直接引入埋國安法

直接廢除立法會囉

拉晒未？

咁不如行政立法合併啦，正苦話咩就一定要通過 要立法會比多舊錢班仆街做乜?

第時會唔會用bno 都會俾人拉

留名 用國歌拉布

十二金釵又發功

依據宣誓釋法被dq
如果對27條釋法會點？

[quote]梁美芬：若立法會將出現「拉布」 不能排除直接公布《國歌法》

張相好正

不排除 講到自己就是人大咁

過街老鼠

所以話重選乜撚嘢立法會

只要釋法
本地宣誓法律都可以。。。

想睇下有冇漏左邊條臭閪
又真係齊晒喎

到底老鼠芬死左之後會係地獄輪迴幾多次？
自己既罪孽唯有自己以子孫來承擔 世世代代 不得好死

如果人大釋法愛國愛港姐係遵從國家意願
泛噁成班係咪可以dq曬

好

人大常委會通過《國歌法》草案 張建宗：本地立法落實

支持廢除立法會